【初選聯署】尋日講完裸跑，今日講正經嘢：FAQ+你問我答

重中之重，聯署/FB/TG Link要置頂：

【立會要初選 「三不投」聯署】：
FB:
TG:

首先，因爲「裸跑」兩個字行入黎嘅，唔該自己追Post：

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

其他人，可能你都留意左「三不投」聯署一段時間，都係時候令大家瞭解個聯署多D。以下有成份本聯署FAQ，同埋你有咩問題，我都儘我能力作答（尤其係一D反對初選嘅人，好希望聼你地嘅理由，期待同你地嘅討論）。

去片！

（一）【立會要初選 「三不投」聯署】的主張是什麽？
A：本聯署全力支持民主派在2020立法會選舉奪取35+議席，議會過半，而我們認爲初選是達到這目標必須的一步。由於某些有意參選的政黨或候選人反對初選，甚至拒絕為初選作出談判，聯署呼籲所有香港民主派選民，拒絕於2020立法會選舉投票給「（一）不支持初選」、「（二）不參與初選」、「（三）不服從初選」的參選人。目的是給予政黨或候選人最大民衆壓力，逼使他們協商出合適的初選機制。

（二）【立會要初選 「三不投」聯署】是否勸人投白票？
A：絕對不是！本聯署認爲所有民主派支持者，必須投票給民主派參選人，踢走親共派，才能達到我們的目標35+，議會過半。但選民應該用你寶貴的一票，投給有承擔、有責任感、願意和香港齊上齊落的人，拒絕讓某些參選人的愚昧行爲，令親共派漁人得利。

（三）【立會要初選 「三不投」聯署】和其他聯署有什麽不同？
A：其他大部分聯署的模式，其實停留於鼓勵大衆發聲，卻沒有機制逼使目標人士聆聽或服從。但「三不投」聯署獨特之處，在於本聯署有衆人的選票作爲强大後盾！只要聯署獲得足夠簽名，參選人爲求勝選，就不得不協商及參與一個合適的初選機制。
有些拒絕初選的候選人理據之一，就是他們有參選的自由，這論點當然成立，但我們作爲選民，也絕對有不投票給他們的自由！

（四）【立會要初選 「三不投」聯署】會否偏袒或針對某些政黨或候選人？
A：本聯署立場是完全對事不對人，不願意初選的絕不支持，願意初選的才會考慮。現階段聯署無意根據眾候選人言談或聲明作出任何評論，讓一衆候選人有時間思考初選的重要性，再而評估是否支持初選。聯署只會在乎每個候選人的實質行動，是否支持、參與、和服從初選。

（五）【立會要初選 「三不投」聯署】是否支持臨選前根據民調棄選機制？
A：本聯署反對臨選前根據民調棄選機制，原因至少有四：
（1）選前民調有誤差性：以往立法會選舉經常有隊伍不肯退選，原因就是民調有1-2%誤差性，但勝負往往只是千分之幾差別，民調的高低難以令人信服。
（2）臨選前退選會引起連鎖反應：大家往往以朱凱迪鄺俊宇這些票王為成功例子，其實他們反而是臨選前才配票的失敗案例。2016年新西因此贏選票輸議席，只拿到4/9，超區也差點失去末席。選民需要時間才可以達到可行的配票策略，臨時在選前更改會引起混亂。
（3）選前棄選人士支持者的票何去何從：選前棄選最大缺點就是難以預測這些游離票歸往何方，這也是引起配票混亂主要原因之一。若初選落選人士早期就已經選擇加入其他隊伍出選，或呼籲自己支持者轉投給另一候選人，再於餘下時間讓機構舉行民調，用以測量「成功過票」的選民大約有多少，這樣選民就能獲得更準確數據，配票時也更得心應手。
（4）訊息傳遞需時：很多選民並不掌握所有即時選舉資訊，往往仍然投票給已棄選人士。例如2016年新西張慧晶於選舉前兩日宣佈退選，但最後仍然獲得2390票，證明選民需要遠遠多於兩日時間去吸收最新選舉資訊。民主派要奪取35+，一定會是一場苦戰，寸土必爭，不能容許如此浪費寶貴選票的行為！

（六）【立會要初選 「三不投」聯署】是否支持容許N+1 或N+2繼續出選「跑馬仔」？
A：本聯署絕對反對容許N+1或N+2繼續出選「跑馬仔」！其實一區有20人參選都不是最壞情況，最差其實正正就是有N+1或N+2旗鼓相當隊伍。2016年新西就是好例子，當時民主派依選票計算，其實只應嘗試爭奪6席，但卻有7-8隊旗鼓相當的隊伍，結果因爲分薄票源而令最後只有4隊當選。容許N+1或N+2繼續出選「跑馬仔」，根本就是在嘗試複製這悲劇，本聯署絕對不能認同！

（七）【立會要初選 「三不投」聯署】是否支持容許N+1 或N+2繼續出選作爲「Plan B」？
A：本聯署原則上支持在N隊以外，另派隊伍作爲「Plan B」，以防DQ或其他突發事件。但前提是必須一開始就清楚列明這些隊伍只是「Plan B」，並長時間地及廣泛地宣傳，在正常情形下，大家不應投票給這些「Plan B」隊伍，以免有選民錯誤地投票給他們。
若任何出選隊伍因被DQ，或因其他突發情況下，不能繼續參選，該隊伍應盡最大能力為其替代的「Plan B」隊伍拉票，以望成功「過票」給該隊。成功例子請參考2019年海怡西區議會選舉：黃之鋒被DQ後，為其「Plan B」林浩波努力拉票，成功地令林浩波當選。

（八）【立會要初選 「三不投」聯署】是否支持或反對某特定初選機制？
A：戴耀廷/區諾軒團隊已提出數個初選機制，數區候選人討論時也提及其他初選形式，坊間亦有不少人為初選模式提供寶貴意見。本聯署現時無意為任何特定機制評論其得與失，但會依循以下準則來決定是否支持該初選機制：
（1）初選機制會否選出N隊「正選」隊伍？（容許N隊以外純粹作爲「Plan B」隊伍）
（2）初選機制會否給予選民充足時間吸收選舉資訊及最後定案？
（3）初選機制會否給予候選人充足時間及曝光率以作其初選競選活動？

（九）【立會要初選 「三不投」聯署】是否代表民主派選民的共識？
A：民間記者會早前為立法會選舉作出問卷調查，總共收取25,918份回覆，於3月24日公佈結果。問卷發現，94.44%受訪者贊成「抗爭陣營候選人應舉行初選，制定初選名單」。本聯署就是希望把這問卷調查結果進一步量化，令沒有回答到問卷的民主派選民們的意見都能表達，以其讓一衆選民對初選的訴求，更加清晰地表達出來，令候選人們不得不作出回應。

（十）就算我不簽署【立會要初選 「三不投」聯署】，有其他人簽署不就足夠了嗎？
A：本聯署必須極大部分的民主派選民都清楚及同意聯署所訂立的原則，才能有效地收窄反初選參選人的拉票空間，令其罔顧大局的愚昧行爲受到選票上的懲罰，讓親共派不能漁人得利。所以每一個簽名都非常重要，一個都不能少！

（十一）【立會要初選 「三不投」聯署】是否有時間性限制？
A：本聯署非常緊急，因爲各區候選人及戴耀廷/區諾軒所領導的初選團隊，已就初選定案開始談判。若他們在民衆能施加壓力前就完成談判，我們很大可能無法得到初選，這會是立法會爭取35+議會過半路程上的一個重大打擊！
粗略估計，我們需要在四月結束前就收集至少十萬簽名，才能給予談判中各成員足夠壓力，令成功設立初選機制的幾率最大化。
但本聯署打算一直收集簽名直到九月立法會選舉，一來繼續把拒絕投反初選參選人的訊息繼續宣揚出去，二來繼續施加壓力給不服從初選的參選人。到時希望能獲得絕大部分民主派選民支持，目標是二百萬個簽名。

（十二）怎樣聯絡【立會要初選 「三不投」聯署】？
A：以下方式都可以聯絡本聯署
（1）登入聯署Facebook專頁：
（2）訂閲聯署Telegram頻道，並加入討論群組：
（3）電郵：legcopetition@gmail.com

（十三）最後，在何處簽署【立會要初選 「三不投」聯署】？
A：聯署網址：
聯署暫時只設綫上簽署，將來有綫下簽署將會另行通知

留名

手足好快手

推左先

推

手土

好用心 support!!

多謝！

有時間睇一睇
有咩問題隨便問
好希望同大家討論一下

gchi

如果有咩問題歡迎提出黎討論
呢個Post就係尋日顛完
今日想大家多D認真傾

而家大約有幾多人簽左名

真係好快好快就到個里程碑
想到時宣佈
今日順利嘅話
聼日或後日應該到位

下次紅字重點得唔得....
定全篇都重點？

支持谷爆佢

哈哈唔係特別想講個重點

但係（五）同（六）可能會最多人有意見

見好多區議員都有意想選埋立法會，素人係咪無機會了？

點Define素人先？
真係大家連名都無人聼過嘅？

對有D人黎講
第一次當選區議員嘅都叫素人

其實如果一個素人，無政圈經驗，又無政黨背景
都應該去選區議員先，而唔係立法會啦？

初選會否不利現任議員以外的人參與？

現時戴耀廷教授的目標名單 N，劍指五區分別取66443席，總共23席。此目標比現任議員總數多，此制度本身開放比所有人參與，而現任議員，或現任議員要轉位予黨入新人，初選制度並不保證他們有任何優先權取得出線資格，故初選制度是一場公平競爭，各黨派都有相同權利爭取新的席位進入立法會。故初選制度非「扮初選，繼而只推舉現任議員出線」。

我嘅viewpoint你已經知啦，所以亦唔再重複

都希望多D人黎討論下呢點

Shared link

Push

btw 有新link窩

（不過舊Link都仍然work）

係呀
share左呢個

新link facebook share 時畫面靚D

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？

辛苦你了

push

BTW今日第一日見有D白兵type share 個post之後閙臭我

應該好快會有大軍殺到facebook

咁講即係今年區議員都係第一人選啦？

要睇下邊D
好多都係放下風

最後邊個會選都唔知

p

pp

舊文重溫

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

up

幫手推post

簽咗幾多

今日真係慢

本來我以為今晚可以到我講嘅里程碑
可以要推遲一兩日

初選有競爭好似係阿媽係女人嘅問題，但事實上好多人都覺得初選好似會令新人/細黨未選初選就俾人踢走，最後初選只係變左幫大黨貼金，因此有必要講清楚初選出線嘅人都係靠自己實力贏取選民青睞，而任何人都不能影響選民意志迫佢哋投邊一個參選人

好明顯大家要求緊嘅係一個全民投票嘅初選
選民想投變個就變個
而唔係小圈子選舉

呢個.....有人有誤會過咩？

推啊

正經post 無人理

嘛係

尋日講裸跑果個幾旺場

高質解答咗好多疑問

希望佢地理性討論

其實某程度上，無差嘅曝光嘅

佢地閙得大聲D，自然多其他人留意
變相免費宣傳

推唔到

慘 好似推唔起
希望五毛 白票兵 熱狗入下嚟
引起罵戰推下post

接受左正經post係推唔起嘅

有手足幫緊10：00係時事台突發再post個呃Like嘅

轉打呃Like戰場
手足唔該過去幫推

（巴）絲打裸跑？！ 百萬聯署迫找數